【結局劇透】天能 最後一戰 睇唔明

我只睇咗一次
可能睇漏好多嘢

係最後爭計算器嗰個位
知道 Neil 返去受死
由於太快完全 load 唔切

* Neil 嘅動作係 逆行？
* 度門點解會開？
* 大佬係 順行？

最大問題
*** 點解順行嘅人可以開槍打到逆行嘅人？
用 Neil 逆行角度諗
粒子彈要一早係我身到
你先可以開槍射中我

neil死個度係bug黎 但好多連登仔死拗爛拗

死果個Neil係逆行中既Neil, 點bug法

Neil原本係藍隊（逆行），主角紅隊（順行）。但因為Neil見到有敵人係地洞口埋左炸彈，所以臨場進入旋轉門，變反順行，然後揸住架車去叫停主角佢地唔好入地洞，但失敗，之後唯有用繩將主角佢地拖上地面，之後就結束左。然後Neil再反去藍隊（逆行），入地洞幫主角開門，之後被人射死

你自己試下代入 Neil
一個 逆行嘅人 冇可能 比 順行嘅人 開槍射到

逆行嘅人眼中
順行嘅人射嘅子彈 永遠係倒後

咁樣 Neil 冇可能中槍

啱呀
所以粒子彈咪從neil後腦倒返去把槍囉
所以neil咪死咗囉

粒子彈一路都係 Neil 腦到？

搭單問句，咁主角係咪只要過返14日之後，就可以出現返做返未入機前既佢？

你係咪想話同一時間得番一個佢？
要得番一個佢要去到車戰之後

係地下

係，明白哂

嗰個係彈匣？
都要有粒彈頭射入佢個腦？

neil neil 死咗？

我淨係記得佢瞓咗喺地下

粒彈頭咪從佢後腦倒入去
係額頭出返黎囉

如果係咁就得
可能我睇得唔夠仔細

不過我講嗰嗰 bug 一定係存在

如果粒子彈 【穿過身體】
順行人 邏輯上 可以射到 逆行人
如果粒子彈 【留係身體】
順行人 邏輯上 冇可能射到 逆行人

我假設 逆行 Neil
最後比 順行大佬 爆頭死 【子彈留係腦】

而家全用 逆行 Neil 角度睇
我見到所有 順行嘅人
全部動作都係 逆向
即係 順行大佬嘅子彈 逆行 Neil 眼中都係倒後

【子彈留係腦】爆頭亡
逆行 Neil 角度
會見到 粒子彈由自已腦抽出嚟
再慢慢去返 順行大佬 手槍到

咁即係粒子彈一早係 Neil 腦入面 ???
係咪 bug 咗 ???

呢個 point 可唔可以 推翻
順行人 同 逆行人
冇可能 打仗 ？

冇bug到，就算粒子彈係人身體都冇問題，係逆行neil死果刻，粒子彈先係佢腦度出現，然後飛反去把槍度，冇問題架wo

其實之前主角逆行反去奧斯陸機場都出現過類似事件，逆行主角準備入自由港時手臂突然流血，係因為佢即將被順行中既自己吉中

如果你咁講係成立

Neil 坐逆行機嗰陣應該死咗
因為佢即將爆頭
所以個頭開始爆

好明顯 bug咗

建議你睇反主角反機場果幕，主角係入自由港前隻手先開始突然流血，同樣道理。

係逆行Neil既情況，佢到去到果個時間點先會觸發子彈出現係佢腦度

我記得呢幕
都知你講乜

但係套戲 由頭到尾 狂講物理
所有傷口都有物理解釋
去到呢個位
會無中生有整個傷口出嚟

我個人角度
好明顯 兜唔到 先會出現呢個情況
因為一去到 逆行世界
傷口 同 死亡 就會有bug

呢個係我嘅見解

又唔使諗太複雜，係逆行者眼中，所有野都係調轉。姐係自己中槍，會痛左先，然後先見到人地射佢

本身都唔想深究
但係成個世界 講規則 講物理 講邏輯
所以覺得唔應該有 bug

就好似 死亡筆記
佢咁認真 講規則
最後如果有 bug 會好失敗

你諗下開頭塊石啲子彈
倒後你都避唔撚倒啦，連登仔又快過子彈

你要睇番時間點，手臂個到點解咁早開始痛跟住到流血係因為俾刀吉完之後慢性流血，但係爆頭係一瞬間死，所以Neil唔會坐機個時已經死左，係會係個洞到鎖門個時粒子彈由前面穿過佢個頭番入支槍個刻先死。

再者，其實個最後一戰同時間有三個Neil

我睇得唔係好清楚
如果 逆行Neil 係穿過個頭
我上面都有講係解得通

但係如果 身體留有子彈
根本解唔通
我講緊唔係劇情
而係嗰個世界嘅邏輯

搭單問 女主角係順行狀態下比逆行開槍(港口射肚)之後倒番帶個傷口都會存在 但係點解neil最後開鎖同男主角機場受傷個到傷口又可以倒帶時先會出現？

其實係咪應該係一去到中致命槍果個位，假設中午1200死，1159中槍
順時人係->1159中槍->痛->1200死。
而逆時人一到1200就係->死。會翻生->痛，
->1159中槍?

其實唔需要深究，劇本係根據 命定論 寫，所以冇討論空間。

如果要講嘅，道門已經唔合理
主角視角：
道門鎖住，Neil逆行開咗。

逆行Neil視角：
道門本身係開住，
佢係入去關門。

咁如果逆行Neil唔做關門呢個動作，咁道門喺順行嘅角度係咪會保持開啟？

係命定論嘅大前提下係冇如果，呢度反對講得通

*而

啱啊，所以其實開咁多post都係冇討論空間，因為話咗畀你聽係命定論，係咁就係咁。

你試下畫返neil一生人既timeline就會明佢點死

其實無需要深究，導演又唔係科學家，有bug好合理。
而且劇本講明 係命定論，係咁就係咁，冇討論空間。

夾硬講，道門已經唔合理。
因為Neil係入地洞幫主角關門

假設地洞事發時間係5點，即5點前門係鎖住，5點後門就開咗。
假設Neil由6點逆行到5點，呢段期間門已經係開住。
而佢逆行係做鎖門呢個動作，先會令門由5點嗰刻到5點前都係鎖住。

問題黎了：咁佢唔逆行去搞道門得唔得啊？冇佢逆行去鎖門，咁道門咪喺5點前已經一直開住囉？
答案係：唔得。因為劇本係命定論。

命定論係講要發生嘅會發生，唔代表唔使遵守物理法則
電影入面加入嘅物理法則係反entropy, 的確解釋唔到憑空出現物件

因為命定論，所以Neil要死

無需要深究，導演又唔係科學家，有bug好合理。

認同

要係現行既物理學入面加一條唔contradict其他嘅rule談何容易，而一條咁嚴謹嘅rule係電影嘅角度又係咪合適？

Neil係去開門，唔係關門。結局有關，Neil話自己係最勁開鎖佬，所以佢要反去藍隊去幫主角開門

呢套野 真係

最後大戰真係好差，根本置身係戲院既觀眾都唔撚知做乜9

本身已經亂
中途仲要遊艇戰場咁切黎切去

最後大戰拍得最撚戅鳩嘅係一個反派都無出現過，無論紅隊定藍隊都搞到好似精神病人對住空氣開槍咁。

逆行neil 會冇啦啦個腦多左粒子彈 > 子彈由腦抽出 > neil訓低

咪有白衫人倒出黎囉

你地仲未明逆向時間係點運作

Neil腦入面既子彈係唔會無中生有。

逆向Neil腦入面既子彈點樣出現，係決定於順向世界點樣處理Neil既屍體。

假如Neil既屍體最後比人搵左出黎，子彈係屍體取出。
係逆向嘅世界黎睇，就係有人放d子彈入Neil個腦，子彈飛返入把槍度。

假如無人處理Neil既屍體，直到世界沒日，又點解釋？
係逆向世界黎睇，粒子彈同埋Neil條屍體會從世界末日中form出黎。

樓主意思係如果有人放子彈入佢腦個下已經死左
咁佢條屍點樣可以“行”去比人放子彈
仲要個場起inverse time 一開始係炸左
姐係佢要起死左個state個時候, 同時間炸個時跑入去
又唔比人留意到 又要攤起地下 之後彈起身

逆向角度黎睇：Neil唔係比人”放”子彈果一刻死，而係子彈飛出黎果刻死。子彈飛出黎之前，佢只係一件死物。開槍果一刻，佢出世了。一件死物點解可以突然有生命，就同你同我點解會出世一樣，無人解答到。

個場被炸，唔係即時就冧。有人可以係個場被炸既時候逃出去，就自然有人可以走入去。屬於聽故唔好駁故嘅類別，但係未至於無可能。

我嘅理解係：

Neil 同主角道別之後（當時順行緊），選擇再入旋轉門，準備逆行去返之前嘅時間點，幫主角開門。

當佢由紅房轉去藍房（剛開始逆行嗰個moment ），佢個頭就會突然多出一粒子彈…因為已經發生嘅事（順行世界幾分鐘前Neil被射殺）一定會發生，所以佢頭裏面會突然多粒子彈…

但子彈唔會影響佢逆向嘅行動（唔好問我點解，我都唔知…），用Neil 嘅角度，佢會走入個洞，開門（準確啲講，應該係關埋一度開咗嘅門），然後突然間被光頭俄佬，用槍喺佢個頭度吸粒子彈出嚟… 之後就死咗…

我無睇清楚Neil 同光頭俄佬有冇打鬥…如果有嘅，應該反而發生喺順時世界，佢中槍之後… 逆時世界Neil 中槍後有少量爭紥，之後先死可能更適合…

用光頭俄佬順時世界嘅角度，佢入個洞，會見到Neil 嘅屍體…因為命定論，俄佬會無厘頭咁行埋屍體度，屍體會突然間撲起（或者慢慢撲起），同佢糾纏一個短時間，然後俄佬開槍射中Neil。中槍後嘅Neil 反而會更加勇猛咁同俄佬打…打一輪之後Neil 就會後退離開俄佬，開門，然後繼續後退入返藍房…

喺順行世界，Neil 嘅屍體一早就喺洞裏面，最初係一堆已經腐爛晒嘅物質，慢慢聚合成一個屍體，直至俄佬入嚟接近屍體，屍體會突然翻生…

以上安排係咪比較符合電影中嘅邏輯？

依個係我小小睇法

首先要知道 個場戰爭有3個neil
第一個係一開始逆行 （開鎖
第二個係中間轉左順行 （被爆頭
第三個係第二個既逆行 （依個係一個錯誤

結局都有講時間錯誤依樣野 所以要殺左普利亞佢地
而我地結局見到既係第三個 係一個錯誤 所以到最後佢要返去回復返個錯誤 如果唔係就會改變歷史

一係子彈bug
一係之前個刀傷係bug
同樣係逆行時被順行人傷到
逆行時越接近受傷位，個傷會越嚴重
之後受完傷就返回原狀
問題黎喇，咁Neil逆行嘅時候
粒子彈幾時會出現係佢身體入面